財委會取消會議 黑警加薪遙遙無期

政府堅拒封關，疫情連日蔓延。因應武漢肺炎肆虐，立法會多個事務委員會的會議都要改期，而正在審議包括警隊在內、公務員加薪撥款的財務委員會會議更要取消，令公務員加薪遙遙無期。

政府原定安排公務員在家工作至下周日（9日），日前有消息指當局會將安排延長有關安排至本月16日。同樣安排員工在家工作至下周日的立法會秘書處今日發通告指，教育事務委員會和人力事務委員會，分別於本月10日和11日舉行的特別會議將會改期，食物安全及環境衞生事務委員會於本月11日舉行的會議亦會改期外，財委會原定本月14日舉行的會議也告取消。

財委會主席陳健波回覆《蘋果》查詢時，未有指明何時再舉行財委會，他表示需每周觀察疫情進展，而最重要是不讓疫情擴散及要考慮參加會議的人士，例如立法會工作人員、官員和傳媒等。

財委會自去年12月6日開始審議涉及約124億元的公務員加薪撥款，其間民主派議員力促抽出警隊加薪款項作獨立處理，並要求警務處處長鄧炳強現身解畫，但遭當局一一拒絕，之後又因為民政事務專員在區議會「拉隊」離場，令公務員加薪撥款再惹起爭議，結果農曆年前仍未通過撥款。農曆過後武漢肺炎大爆發，財委會至今已3度取消會議，下次會議暫時安排在本月21日舉行。

有back pay 架

好過無 遲下再算

仲搶醫護ppe

班冚家剷仲想加人工

乜連登仔啲要求咁低？仲講乜撚嘢加薪，應該動議減薪！！